**珍妮·艾格特**（，）是活跃在[英国](../Page/英国.md "wikilink")1970年代～1990年代的性感偶像、影壇豔星，倍受英美世界男性觀眾矚目；成名作是1975年《[猛鷹突擊兵團](../Page/猛鷹突擊兵團.md "wikilink")》裡演出差一些被德軍抓去當[廚師的英國村姑](../Page/廚師.md "wikilink")，代表作是《美國[狼人](../Page/狼人.md "wikilink")2》(1981年)露點演出。

## 生涯

### 早年生活

  - 父親是英國軍官，幼年時跟隨父親曾經住過[賽普勒斯](../Page/賽普勒斯.md "wikilink")、亞洲[馬來西亞](../Page/馬來西亞.md "wikilink")[吉隆坡](../Page/吉隆坡.md "wikilink")。
  - 小學在[芭蕾舞學校受教育](../Page/芭蕾舞.md "wikilink")，1964年以童星之姿演出電影。
  - 之後即在[BBC演出電視劇](../Page/BBC.md "wikilink")。

## 參考链接

  - [BBC - Spooks - Jenny Agutter
    Biography](http://www.bbc.co.uk/drama/spooks/personnel_ja.shtml)

  -
  -
<!-- end list -->

  - [BBC Drama Faces - Jenny
    Agutter](http://www.bbc.co.uk/drama/faces/jenny_agutter.shtml)
  - [Jenny Agutter biography and credits at BFI
    Screenonline](http://www.screenonline.org.uk/people/id/564158/)

[Category:英國女演員](../Category/英國女演員.md "wikilink")
[A](../Category/21世纪英格兰女演员.md "wikilink")
[Category:英格兰女电影演员](../Category/英格兰女电影演员.md "wikilink")
[Category:英國電影學院獎最佳女配角獲得者](../Category/英國電影學院獎最佳女配角獲得者.md "wikilink")
[Category:英格兰女童星](../Category/英格兰女童星.md "wikilink")
[Category:英格兰女电视演员](../Category/英格兰女电视演员.md "wikilink")
[Category:索美塞特郡人](../Category/索美塞特郡人.md "wikilink")